日本三大電信、台灣五大電信及Panasonic宣布加入華為禁令

自 ARM 之後，日本大廠 Panasonic 為貫徹美國輸出管理法令，即日起加入華為禁令，停止跟華為以及其相關子企業之一切貿易。Panasonic 官方並表示，加入華為禁令所受影響的產品、收益非常有限。

Panasonic 雖未詳述受禁令的產品名單，但一般認為，這些零組件決大部分跟智慧型手機，以及電池本身有關。華為去年從日本公司的零組件總採購額約 7200 億日元（約66億美元），除了 Panasonic 之外，也包括了大量的 Sony 感光元件與 Toshiba 的記憶體晶片，因此這兩間公司是否會加入華為禁令將是後續觀察重點。

此外，日本三大電信商 KDDI、軟體銀行、NTT DoCoMo 也宣布將停售華為新機 P30 系列，不只華為最新款 P30 Lite 上市喊停，也停止接受任何新款華為手機預購。華為日本法人高層吳波在新機發表會上表示，目前 P30 預載之 Google 服務不會受到任何影響。

台灣五大電信齊拒華為 存貨賣完就不賣
2019-05-22 20:02經濟日報 記者彭慧明╱即時報導

用LINE傳送
台灣五家電信業賣完華為存貨將暫不進新貨。歐新社
台灣五家電信業賣完華為存貨將暫不進新貨。歐新社
台灣傳出電信業者停賣華為手機，五家電信業者（中華電、台灣大、遠傳、亞太電信、台灣之星）現在口徑一致，已經上架的華為手機會繼續銷售，或依照消費者的要求提供，但存貨賣完將暫不進新貨，後續的新產品進度，則看華為的策略。

等緊 Sony
等緊 TSMC

TSMC禁埋就真係永不超生

Taiwan's TSMC says chip shipments to Huawei not affected by U.S. ban
MAY 23, 2019 / 11:26 AM

さびしい

華為自主研發又贏

ARM bam左都已經出唔到CPU

仲有v8 嘅license嘅

但無得升級架構過2年就收皮

華為自主研發的春天來了

唉又贏